天線寶寶「丁丁」逝世 享年52歲

兒童節目「天線寶寶」中飾演「丁丁」的男星班拿斯（Simon Shelton Barnes）友人透露
已於17日去世，享年52歲。

綜合外電報導，班拿斯的友人透露班拿斯於生日後4日（17日）與世長辭，但未說明死因
。據悉，此角色原定將由演員湯普森（Dave Thompson）飾演，但經嘗試後發現並不適合
，才由班拿斯挑起大樑，班拿斯從1997年至2001年初版節目結束擔任「天線寶寶」中的「
丁丁」一角。

根據角色設定，「丁丁」是4位「天線寶寶」中年紀和體型最大一位，常常提著一個紅色
袋子到處走，愛跳舞但常跌倒。由於角色頭上有個倒三角型天線，加上以紫色為主調，曾
有保守派人士質疑「丁丁」是同性戀者。班拿斯早年受訪時曾笑言：「丁丁只有3歲啊，
天真無邪年紀，怎會想這麼多？問這些問題的人，才有問題吧！」他曾把「天線寶寶」比
喻為電視界的披頭四（Beatles）和接招合唱團（Take That），並表示雖然參演「天線寶
寶」有風險，但肯定值得一試。

除了「丁丁」之外，班拿斯也曾受過芭蕾舞與編舞家的訓練。班拿斯去世後，其親友亦紛
紛於社群網站上發文悼念。其中兒子亨利（Henry）寫道：「我在星期三失去了父親。他
待人溫柔而且體貼入微，我敬愛他多於一切……」班拿斯侄女、英國女演員阿塔克（Emil
y Jane Atack）亦在悼念文章形容叔叔極具才華、深得身邊每位尊敬：「他離開得多麼突
然！」

Tinky Winky，Dipsy，Laa-Laa, Po...
Teletubbies...Teletubbies..
Say Hello!
Hello!

叫天使得得b

天妒英才

得罪講句 其實有咩好睇？ 好恐怖

最肉酸果隻得得b
得lala可愛